我覺得做人真係好辛苦

人愈大就發覺自己愈來愈唔識同人相處
以前覺得出到來做野聽教聽話，就一定唔會得罪人。原來一樣都會討人厭。
成日都俾人話唔識諗多步、唔識話頭醒尾。
我認我資質好差、好蠢、好鈍。我真係唔知點樣去學好喱個課題。
感覺好似我無論點做都係錯。

窮人做人先辛苦

聽教聽話就會諗多步啦

窮人就幾時都係辛苦命架啦

聽教聽話，人地叫我做乜我都會照做，唔會多唔會少。
人地叫我跪我唔敢坐，咁就會俾人話你踢一踢先郁一郁

有時我會諗，我不如揸的士好過。咁樣就避免好多是非，但好似起度呃緊自己，問題根本冇解決過，我亦唔知點樣解決。

做人要識得用腦
聽說話除咗要聽字面上嘅意思 更加要聽冇講出口嘅嘢

我覺得自己為生存而生存
無人生志向無人生意義
讀大學又讀唔掂（成日拖延、逃避）又無朋友
我好想自殺死

巴打你幾歲？人生本來就無意義，但我唸你係呢個世上仲有珍惜嘅嘢。咪咁白痴，自殺你就等於輸左呢個人生

朋友唔需要多，我只係唔想我既人生做咩都係錯。我好討厭自己俾到麻煩人，但奈何出來社會做野就係冇人會提你，只會起背後講你、睇住你一直做錯

你只係未夠認識自己

事實上每個團體超過一半都係靠庸才支撐

巴打，我明白你。
搵唔到人生意義的確好辛苦，
當我知道所有人覺得我唔識做人、唔識同人相處、冇人會搵我做野既時候，我都有咁諗過。
覺得死左一了百了就冇咁煩。

但我想講，你有我地喱班巴打陪你。
我點解開post，都係想有人俾下意見、安慰下。
互相扶持之後再一齊行落去

有時未必係機心呀 係有時人有困難有痛苦 唔想直接影響到其他人情緒 呢啲時候我哋就要聽說話入面究竟對方係咩心情

你get唔到 對方可能就會有條刺 特別係啲好易明嘅話中有話 你好似我個ex 所以我都開始嘗試了解原來有人係冇咁sensitive

做人要識轉
唔係個個人都受聽教聽話果套，好睇你大粒行事方式

你大粒鐘意點人做野，要人跟哂佢果套
你聽教聽話咪掂哂

但係有d大粒鐘意醒目仔，識隨機應變乜都自動波既
聽教聽話反而輸蝕

我明 搵一份適合自己性格嘅工？

22
好多時覺得死咗唔洗承受人世間嘅苦難
壓力、麻煩
唉

樓主受得雲開見月明
或者咁 想下點樣令自己開心
其實大把人生存都無意義
開心咪得咯
再退一步想
想自己點開心可能好難
避左d 唔開心既嘢就好易
加油ahhhhhh

成日拖延逃避然後又會後悔
後悔到幻想可以時光倒流
但係人都知無可能
諗下諗下就會想死咗佢算
唔洗承受依D苦難

啱吖
好多人都想睇住你死然後就係背後笑鳩你
你做得越錯佢地越開心
依家寧願自閉下廢事理鳩人

會唔會有example

唉
講真
做野麻麻地都算啦
仲要自己除左工作上都唔夠其他人黎
都唔知做人辛苦定自己廢

我好羨慕你，識睇人眉頭眼額。
喱樣野係最重要亦都係最冇得教，要自己領悟

岩呀，揸車唔使睇上司面色做人，又唔使理會同事之間既是非！
獨立工作煩少好多，自己做好本份就夠！

利申，巴士佬

最弊除左大粒之後仲有同事
大粒鍾意聽話，同事中意醒目你都死
同埋我相信冇一份工係唔鍾意醒目人

同事係大粒過你定同Lv?
同Lv都點到你做野，仲要顧及佢喜好做人，咁證明你霸氣唔夠，或者真係技不如人

醒目都有好多種既，聽教聽話又做到野好睇你大粒會唔會肯唔肯賞識你

你可以多啲同一啲肯同你慢慢解釋嘅人做朋友

咁你可以喺佢哋身上學嘢

以為自己出post

喱個好重要，同埋我知道要搵一份知道自己做咩既工。
我做過好多份工，悟出一個道理。
如果份工你係鍾意做既，你係會知道自己要做d咩；相反份工你唔鍾意做既，你會做左好多on9野得罪人。
不過要搵一份自己鍾意既工談何容易

我明白老生常談
唔好理人點諗，做番自己最開心

但有時你會諗，個個都討厭你既時候，你就會反思到底仲係咪要繼續做番自己，會唔會真係自己問題。

lm

我有上興趣班，平時上堂要大家夾時間。
因為我而家份PT係仆街到每日出下一日既更表，我先知道自己有冇得返工。
你知而家咁既時勢有工返已經好好，我唔想錯過每個返工既機會，於是我如實同導師講我個情況。
導師就話我冇為人設想，冇可能要個個等我出更表先約上堂。同埋佢睇唔到我有誠意去掉d建議去解決件事，淨係掉左個問題俾人就算。

喱樣就係導師話我唔去諗多步既例子

最起碼你冇俾麻煩人，冇招人話柄已經好好

從今日開始你要換下心態做人
唔係你會辛苦一世
人幾時都係複雜鐘意睇人仆街嘅生物
生得蠢無辦法唯有接受現實
你唯一可以做係不斷改善 改進
至於心態你要有 我係錯 關你撚事咩？
如果係仆街同事 唔使介意要佢執你手尾
你記住你嘅生存就係要人地篤眼篤鼻
你嘅生存就係要一d仆街人更加憎你
當然好嘅人就唔應該有咁嘅心態
加油啦

又訴諸於軟弱
自殺等於輸?
如果係真 就唔會有人提倡安樂死啦
每個人都有承受嘅限度, 性格, 能力同成長背景
有時唔係佢唔適合呢個社會
而係個社會有問題 唔適合人存在

如有重度抑鬱想死 就去吧

每人都有自決嘅權利
係呢個社會太扭曲
生前冇任何嘢幫到我地
卻貿貿然阻止我地了結自己
佢地唔會明白佢地所適應到嘅社會
係一個唔應該去適應嘅社會

一切都係偽善

要自殺我覺得係好大勇氣
未實行嘅 只係怕痛
只係社會唔畀方法我地有尊嚴地了結自己

做亞洲人先辛苦

其實點做都死

個名
怪人制作？

延宕有多個可能性
要求高怕做得唔好,
能力唔夠引致唔夠信心怕失敗
甚至...係失敗過 自己冇信心

我諗...如果你係揀錯科嘅
就唔好拘泥太多
求鳩其讀咗佢 合格就好
閒時發掘下自己興趣
唔理其他人點睇, 人地有人地蠢昩
grad 咗到時先算啦

呢個我睇法 最重要係同自己交代到
太多遠慮你根本唔能夠去諗
正如我都諗唔到 今年會變elearning...
我都變得個人冇乜自律...好痛苦
更可能今年grad 咗市道仲差 讀梗書嘅咪幾好

本身興趣係打波
上年讀書讀唔掂停咗排
然後69後又無再掂過
依家日日行屍走肉
自律就不嬲由中學都無
除咗retake好自由嗰算勤力少少
唉有時又諗早知唔勉強讀大學仲要讀chur科

我又見到自己留言...

世界好簡單 做人好難

我會話：我做人好簡單，但要起人地眼中做人好難